{
  "title": "48. മൂഹമ്മദ്",
  "questions": [
    {
      "question": " اسْمُهُ أَحْمَدُ എന്ന് പറഞ്ഞ് ഈസാ നബി മുഹമ്മദ് നബിയെ പരിചയപ്പെടുത്തുന്ന അദ്ധ്യായം ഏത്?",
      "options": [
        "റസൂല്‍",
        "നുബുവ്വത്",
        "നബിയ്യത്",
        "അസ്വഫ്"
      ],
      "answer": "അസ്വഫ്"
    },
    {
      "question": "സൂറ: മുഹമ്മദിന്റെ മറ്റൊരു പേരെന്ത്?",
      "options": [
        "റസൂല്‍",
        "നുബുവ്വത്",
        "നബിയ്യത്",
        "ഖിതാല്‍"
      ],
      "answer": "ഖിതാല്‍"
    },
    {
      "question": "അല്ലാഹുവിന്റെ മാര്‍ഗത്തില്‍ സമര്‍പ്പിക്കാന്‍ തയ്യാറാകാത്തവര്‍ക്ക് സൂറ മുഹമ്മദ് നല്‍കുന്ന മുന്നറിയിപ്പെന്ത്?",
      "options": [
        "അല്ലാഹു അവര്‍ക്ക് രോഗങ്ങള്‍ നല്‍കും.",
        "അവരെ നിന്ദ്യരാക്കും",
        "അവരെ ഇഹത്തിലും പരത്തിലും അനുഗ്രഹിക്കും",
        "ആ സമൂഹത്തെ തുടച്ച് നീക്കുകയും പുതിയ സമൂഹത്തെ കൊണ്ട് വരികയും ചെയ്യും"
      ],
      "answer": "ആ സമൂഹത്തെ തുടച്ച് നീക്കുകയും പുതിയ സമൂഹത്തെ കൊണ്ട് വരികയും ചെയ്യും"
    },
    {
      "question": "ഏത് നബിയുടെ ജീവ ചരിത്രത്തിലാണ് സയ്യാറത് എന്ന പദം ഉപയോഗിച്ചിട്ടുള്ളത്?",
      "options": [
        "യൂസുഫ് നബി",
        "യൂനുസ് നബി",
        "മുഹമ്മദ് നബി",
        "നൂഹ് നബി"
      ],
      "answer": "യൂസുഫ് നബി"
    },
    {
      "question": "റൂഹ് പിടിക്കാന്‍ നിയോഗിക്കപ്പെട്ട മാലാഖയെ ഖുര്‍ആന്‍ വിശേഷിപ്പിക്കുന്ന പേരെന്ത്?",
      "options": [
        "മലക്കുല്‍ ഖത്ല്‍",
        "മലക്കുല്‍ ഹയാത്ത്",
        "മലക്കുല്‍ മൗത്ത്",
        "മലക്കുല്‍ ഖിയാമത്"
      ],
      "answer": "മലക്കുല്‍ മൗത്ത്"
    },
    {
      "question": "‫أضغان‬ എന്ന പദത്തിന്റെ അര്‍ഥമെന്ത്?",
      "options": [
        "വിശിഷ്ട ഗുണങ്ങള്‍",
        "സ്വഭാവ ദൂഷ്യം",
        "ഉല്‍കൃഷ്ഠ സ്വഭാവം",
        "വഞ്ചനാത്മകത"
      ],
      "answer": "സ്വഭാവ ദൂഷ്യം"
    },
    {
      "question": "മുഹമ്മദ് ഖുര്‍ആനിലെ എത്രാമത്തെ അദ്ധ്യായമാണ്?",
      "options": [
        "47",
        "23",
        "15",
        "18"
      ],
      "answer": "47"
    },
    {
      "question": "എത്ര സൂക്തങ്ങളാണ് സൂറ മുഹമ്മദില്‍ ഉള്ളത്?",
      "options": [
        "172",
        "43",
        "33",
        "38"
      ],
      "answer": "38"
    },
    {
      "question": "മുഹമ്മദ് എന്ന പദം ഖുര്‍ആനില്‍ എത്ര തവണ ആവര്‍ത്തിച്ചിട്ടുണ്ട്?",
      "options": [
        "4",
        "9",
        "7",
        "13"
      ],
      "answer": "4"
    },
    {
      "question": "സൂറ മുഹമ്മദില്‍ 'മുഹമ്മദ്' എന്ന പദം എത്ര തവണയുണ്ട്?",
      "options": [
        "2",
        "3",
        "1",
        "4"
      ],
      "answer": "1"
    },
    {
      "question": "സൂറ മുഹമ്മദിനു മുമ്പുള്ള സൂറത്ത് ഏത്?",
      "options": [
        "അഹ്ഖാഫ്",
        "ഫതഹ്",
        "ജാഥിയ്യ",
        "ഹുജുറാത്"
      ],
      "answer": "അഹ്ഖാഫ്"
    },
    {
      "question": "സൂറ മുഹമ്മദിനു ശേഷമുള്ള സൂറത്ത് ഏത്?",
      "options": [
        "അഹ്ഖാഫ്",
        "ഫതഹ്",
        "ജാഥിയ്യ",
        "ഹുജുറാത്"
      ],
      "answer": "ഫതഹ്"
    },
    {
      "question": "ബുആഥ് യുദ്ധം നടന്നത് എപ്പോഴാണ്?",
      "options": [
        "ജാഹിലിയ്യ കാലഘട്ടത്തില്‍ മദീനയില്‍ വെച്ച്.",
        "ഹിജ്റക്ക് ശേഷം ജൂത ഗോത്രവുമായിട്ട്",
        "ഹിജ്റക്ക് മുമ്പ് റോമുമായിട്ട്",
        "ഉമര്‍ (റ) ന്റെ കാലഘട്ടത്തില്‍"
      ],
      "answer": "ജാഹിലിയ്യ കാലഘട്ടത്തില്‍ മദീനയില്‍ വെച്ച്."
    },
    {
      "question": "നബി(സ)യോട് കരാര്‍ ലംഘിച്ച മദീനയിലെ ജുത ഗോത്രം",
      "options": [
        "ബനൂഖുറൈള",
        "ബനൂ കിനാന",
        "ബനൂ അല്‍ഖദ്രി",
        "ബനൂ ഹൊഥൈല്‍"
      ],
      "answer": "ബനൂഖുറൈള"
    },
    {
      "question": "ബനൂഖുറൈള യുദ്ധം നടന്ന വര്‍ഷം",
      "options": [
        "ഹിജ്റ 5",
        "ഹിജ്റ 7",
        "ഹിജ്റ 3",
        "ഹിജ്റ 2"
      ],
      "answer": "ഹിജ്റ 5"
    },
    {
      "question": "ഖുര്‍ആന്‍ എഴുത്തുകാരനായിരുന്ന ഥാബിതുബ്നു ഹൈഥിന്റെ ജന്മ സ്ഥലം",
      "options": [
        "എത്യോപ്യ",
        "മക്ക",
        "മദീന",
        "ത്വാഇഫ്"
      ],
      "answer": "മദീന"
    },
    {
      "question": "പ്രവാചക പത്നിയായ ജുവൈരിയ(റ) ഏത് യുദ്ധത്തിലെ തടവുകാരി ആയിരുന്നു?",
      "options": [
        "ബനൂ മുസ്ഥലിഖ്",
        "തബൂക്ക്",
        "അഹ്സാബ്",
        "യമാമ"
      ],
      "answer": "ബനൂ മുസ്ഥലിഖ്"
    },
    {
      "question": "മക്കാ വിജയം നടന്ന വര്‍ഷം?",
      "options": [
        "ഹിജ്റ 9",
        "ഹിജ്റ 7",
        "ഹിജ്റ 6",
        "ഹിജ്റ 8"
      ],
      "answer": "ഹിജ്റ 8"
    },
    {
      "question": "ഹുദൈബിയ സന്ധിയുടെ വേളയില്‍ മുസ്ലിംങ്ങളെ അക്രമിക്കാന്‍ ഖുറൈശികള്‍ ഒരുമിച്ച് കൂടിയ സ്ഥലം",
      "options": [
        "തന്‍ഈം",
        "ജബലു നൂര്‍",
        "ബദ്ര്‍",
        "ഹാഷിം താഴ്വാര"
      ],
      "answer": "തന്‍ഈം"
    },
    {
      "question": "ഹുനൈന്‍ യുദ്ധം നടന്ന വര്‍ഷം?",
      "options": [
        "ഹിജ്റ 9",
        "ഹിജ്റ 7",
        "ഹിജ്റ 6",
        "ഹിജ്റ 8"
      ],
      "answer": "ഹിജ്റ 8"
    },
    {
      "question": "സൂറ മുഹമ്മദ് മക്കീ സൂറ ആണോ മദനീ സൂറ ആണോ?",
      "options": [
        "മക്കീ സൂറ",
        "മദനീ സൂറ"
      ],
      "answer": "മദനീ സൂറ"
    },
    {
      "question": "സൂറ മുഹമ്മദില്‍ എത്രാം സൂക്തത്തിലാണ് മുഹമ്മദ് എന്ന പേര് പരാമര്‍ശിക്കുന്നത്?",
      "options": [
        "1",
        "2",
        "17",
        "33"
      ],
      "answer": "2"
    },
    {
      "question": "സൂറ മുഹമ്മദിന്റെ മറ്റൊരു പേരാണ് الـقِـتَـال‎, എന്താണ് ഇതിന്റെ അര്‍ത്ഥം?",
      "options": [
        "സമാധാനം",
        "ശാന്തി",
        "ഉടമ്പടി",
        "യുദ്ധം"
      ],
      "answer": "യുദ്ധം"
    },
    {
      "question": "ഏത് സൂക്തത്തിലാണ് الـقِـتَـال‎ എന്ന പരാമര്‍ശമുള്ളത്?",
      "options": [
        "20",
        "2",
        "32",
        "17"
      ],
      "answer": "20"
    },
    {
      "question": "അന്ത്യ പ്രവാചകന് മുഹമ്മദ് എന്ന നാമകരണം ചെയ്തത് ആര്?",
      "options": [
        "പിതാവ് അബ്ദുല്ല",
        "പിത‍ൃവ്യന്‍ അബൂത്വാലിബ്",
        "പിതൃവ്യന്‍ അബൂജഹ്ല്‍",
        "പിതാമഹന്‍ അബ്ദുല്‍ മുത്വലിബ്"
      ],
      "answer": "പിതാമഹന്‍ അബ്ദുല്‍ മുത്വലിബ്"
    },
    {
      "question": "സൂറ മുഹമ്മദിന്റെ ഉള്ളടക്കത്തില്‍ പെടാത്തത് ഏത്?",
      "options": [
        "ധര്‍മസമരത്തിനുള്ള ആഹ്വാനം",
        "കപടവിശ്വാസികളുടെ നിലപാട്",
        "ദൈവമാര്‍ഗത്തില്‍ സ്വയം സമര്‍പ്പിച്ചവര്‍ക്ക് സ്വര്‍ഗം കൊണ്ടുള്ള വാഗ്ദാനം",
        "റമദാന്‍ മാസത്തിലെ വ്രതം"
      ],
      "answer": "റമദാന്‍ മാസത്തിലെ വ്രതം"
    }
  ]
}